【大數據預測】英超結局：利物浦好大機會奪冠

英超聯賽已經進行到衝刺發力階段，在利物浦爭冠勢不可的情況下，擋爭四大戰和護級大戰成為最受關注的焦點。如今，統計機構得出數據，計算出英超20強排名的概率。

足球數據分析機構《Goalimpact》對今季英超賸餘賽程進行了50000次隨機模擬，並將英超各球隊最終積分排名概率進行了統計。

在經過50000次模擬後，該機構預測利物浦奪得英超冠軍的概率為100%，該機構還在社交媒體上提前恭喜利物浦奪得英超冠軍。

該預測認為，曼城坐穩了英超第二的位置，藍月軍團最終奪得亞軍的概率高達99%。李斯特城成為第三名的概率最高（60.4%）。

曼聯和車路士也成為該預測中爭四的熱門球隊，車路士進入前四的概率高達54.8%（第二名0.2%、第三名22%、第四名32.6），曼聯進入前四的概率為26.2%（第三名8.5%、第四名17.7%）。

該預測並不看好熱刺和阿仙奴進入前四，阿仙奴進入前四的概率為13.2%，熱刺則為8.7%。

幾準

不如完季先預測？

有機會停賽

唔講真係唔知

我就話Norwich會降班
大家點睇

廢話

車路士進入前四的概率高達54.8%（第二名0.2%、第三名22%、第四名32.6）

乜唔係應該獨立去睇? 點解要加曬D機率?
32.6%進入前4呀?

有無以前既預測
睇下以前準唔準

咁準係唔係用警處超級電腦去預測

利記拎英超好似神話咁，差兩場都仲有人唔信係事實

又唔會同時拿第三同拿第四

預測英超19/20 冠軍花落
英超剛完成第一輪賽事，大部分賽果總算在意料之內，並附合各隊的實力表現。雖然尚有37輪賽事，憑一場比賽斷言冠軍，確是言之尚早。但這一輪比場，其實某程度上已反映了Big 6於新一季的狀態、強弱點、氣勢等，誰有王者霸氣，誰是落水狗，已經一目了然。誰有機爭奪英超冠軍，也不外乎那兩隊。

曼城持續巔峰
曼城第一輪作客挑戰修咸頓，以壓倒性比數0：5大勝，不愧是上季英超冠軍，更不負擁有全英超最完美陣容之名的球隊。雖然整場比賽曼城跟修咸頓的控球比例是六四比，曼城並沒有完全掌控控球權，但九次的射中龍門次數中，便有五次得分，傳球成功率亦高達九成。這反映了曼城整隊合作表現相當成熟穩陣，攻力猛烈準繩，沒有胡亂進攻，中場傳送有規模及效率，防守亦堅固穩陣，令修咸頓只得五次射門零分收場。這場比賽完全呈現出曼城各方面實力的平均，跟上季的狀態沒有太大的差距，要贏得英超冠軍，一時的爆發力是沒用的，只有持續巔峰才有問鼎冠軍的能力，而曼城近季於這方面都有不錯的表現，加上史達寧、馬列斯、貝拿度施華等人的狀態極佳，所以很多人都說，今季又會是曼城的天下。現時曼城仍然是奪冠大熱，賠率為1.29倍，可見大家對其信心滿滿。

利物浦有力再戰？
就像之前所說，要贏得英超冠軍，爆發力是沒用的，穩定性才是王道。這方面利物浦稍遜於曼城，所以現時奪得英超冠軍賠率為2.80倍，是次熱門。雖然首輪賽事利記主場大勝諾域治4：1，表現出可與曼城爭天下的王者氣象局象勢，但利物浦於今夏未有為上季陣容再添新兵，令原有班底於今季需再應付多條戰線，如果「埃及文明」傷了其中一位，都未有足夠人力及實力填補，隨時攻力大減。這方面跟人腳實力雄厚的曼城相比，就輸蝕得多了！求神庇佑，利記整季都不要傷及主力，否則沒有足夠實力跟曼城「鬥長命」。

熱刺侍機而行
之前已經說過熱刺是今季的黑馬，如果曼城及利物浦稍有不慎，熱刺是有能力取而代之。首輪賽事，熱刺主場3：1輕鬆擊敗阿士東維拉，以超過七成的控球率、接近九成傳球成功率及31次攻門，打出一場具冠軍相的比賽。這比賽熱刺告訴了大家，其打法比上季更具默契及成熟，而在前英超神射手哈利卡尼的加持下，熱刺攻力相當猛烈。不過穩定性就有待改善，畢竟這場比賽絕大部份時間是被阿士東維拉領先，力追期間更有點亂了陣腳﹐所以31次射門只有七次中目標，直至最後不足20分鐘，才一口氣「反cup」，相當驚險。如果可以改善實力表現的穩定性，加強球隊的冷靜，相信可以正式加入曼城利記的冠軍爭奪戰，而不用侍機而行。現時熱刺奪冠賠率為14.00倍，不妨支持一下，可能有意外收穫。

曼聯大勝車路士
相信Big 6首輪比賽中，最意想不到的，是曼聯竟主場4：0大勝車路士！賽前人人都說兩者都是攻力疲軟的球隊，不是0：0就是1：1打和，又或者車仔失去夏薩特進攻，大衛雷斯的防守，曼聯可1：0勝出，總之是小比數交收。怎料曼聯竟可四球大勝！曼聯奪冠賠率頓時由27.00倍變成20.00倍，而車路士則由27.00倍變為32.00倍。

但你問我曼聯有機會嗎？機會不大，甚至可說不會有太好的排名。單從這場比賽就略知一二，因為車路士於今季會是落水狗就一定，但主場迎戰這低潮球隊，其實曼聯都佔不了甚麼大優勢，整場比賽曼聯的射門次數、中目標次數、控球率、傳球次數、傳球成功率，都比車路士低，說車路士打得比曼聯更佔優勢都沒有錯，但曼聯最後竟可大勝，真不知是曼聯好運，還是車仔的沒有了夏神及大衛雷斯坐鎮，攻守都不像樣。車仔會於今季可能出現成績最差的一季也不出奇，而曼聯的防守力因新兵而大增，但進攻人腳仍然幼嫩，與其不穩的打法，又怎可跟平穩可靠的曼城相比？

阿仙奴尚有奧巴美揚
如果要說阿仙奴可以有份爭奪英超冠軍的原因，只得一個，就是奧巴美揚。在首輪英超比賽，阿仙奴作客挑戰紐卡素，以今天阿仙奴的實力，從沒有穩勝的說法，所以0：1險勝紐卡素已是很好的賽果，而入球者正是奧巴美揚。自季前熱身賽，到首輪英超比賽，奧巴美揚都擔當著主要的得分手，正宗一個救全家。明明在與紐卡素對賽時，阿仙奴控球率高達七成，但射門次數卻只得八次，還要比紐卡素少，某程度證明了阿仙奴的中場與前鋒接連力甚低，製造射門機會亦很少，若不是奧巴美揚的個人能力，阿仙奴的組織是入不到波的。這樣的能力要挑戰英超冠軍？難啊！阿仙奴的奪冠賠率比車路士還低，是35.00倍！

英超冠軍賠率表

曼城 1.29倍

利物浦 2.80倍

熱刺 14.00倍

曼聯 20.00倍

車路士 32.00倍

阿仙奴 35.00倍

BT體育研究中心的頂尖數據分析專家根據不同足球統計數據去製作了這個足球超級計算機。 超級計算機不僅可以預測每支球隊的最終排名，還可以預測最佳射手，歐洲冠軍聯賽冠軍等等。根據超級計算機的計算，英超榜首的主要競爭者將再次是曼城和利物浦。

計算機還估計切爾西和托特納姆熱刺隊將成為另外兩支參加歐洲冠軍聯賽的球隊，曼聯隊和阿森納隊將獲得第五和第六名。另一方面，伯恩利，諾維奇城和謝菲爾德聯隊預計將被降級。 這份最終排名的最大驚喜是紐卡斯爾聯隊排名第八，阿斯頓維拉排名第16。

當然，這些預測並不是絕對正確的。 為了研究這些猜測的真實性，我們將上一季的超級計算機預測與實際排名進行比較。令人印象深刻的是，超級計算機正確預測了2018/2019賽季最終的冠軍和亞軍，以及三支降級球隊中的兩支。 布萊頓和霍夫阿爾比恩險些降級。

0.326係攞第四 唔係頭四
Probability Or 咪加晒佢囉
加晒第二第三同第四嘅概率

模擬左50000次都冇用
因為佢計漏左武漢肺炎令英超取消
今年冇冠軍

問過武漢未？

「在利物浦爭冠勢不可的情況下」
差咁個字差好遠喎！編輯

在經過50000次模擬後，該機構預測利物浦奪得英超冠軍的概率為100%
冇一次計到武漢肺炎, 50000000次都冇用啦

哈 又要等三十年